獲選《時代》百大影響力人物 羅冠聰：對我個人也許過譽 但作為對香港民主運動的肯定 則恰如其分

⋯⋯我能夠「影響」世界的路，其實是無數手足在抗爭、揮灑血汗、承擔牢獄而構築出來。對此，我也懷著無限感激和悲憤的心情，在我力所能及的崗位中，持續地尋找光明。

對我個人而言，上榜也許是過譽了；但作為對香港民主運動的肯定，則是恰如其分。香港抗爭扭轉了世界對中國共產黨的妄想，並以極具感染力的行動、畫面化身成守護自由的標桿，提醒大家所享有的民主自由非從天而降，而是靠眾人警醒、合力守衛。從來沒有人想像過，香港抗爭的槓桿力量竟如此巨大，威脅到整個極權帝國的存續。

而身為這偉大歷程的其中一位政治人物，無論受到任何外界的褒獎，最終的目標都是要為你所珍愛的社群爭取公義、民主，令更多人享受到身而為人的尊嚴，活在平等和友愛的社會中。正如蔡總統所言：「要謙卑、謙卑，再謙卑」，一切外幅所加諸的冠冕，都不比香港人的一聲加油來得重要。

每當在帖文下看到大家的鼓勵以及肯定，很多自我質疑以及迷茫都隨風飄散。在政治路上，過多的自信只會陷入曲高和寡的危機；只有腳踏實地、爭取社會上每一分的自持，兼聽包容，才可以於改變世界的路上走得更遠。

很感謝一路以來支持我的朋友 — 真的，尤其是於陌生他方重新建立生活，你無法想像每一個鼓勵對我而言，是多麼的重要。每天都要戰戰競競地過活 — 出入要警剔四周、對每位接觸的人都充滿戒心，避免於任何位置留下個人資料，並每日陷於中共威懾的焦慮當中。能夠使我承擔起這些壓力的，不止是內心的強大，更是因為有各位作後盾。

被驅離立法會是我政治生命的低潮，曾經有一段時間我以為我再也不會跨過這道難關 — 但實際上，經歷挫折才會使人強大。桂冠背後，全是傷痕。我永遠都與穿金戴銀、名成利就的 TIME100 其他人物相反，我只能過著漂泊、不安的生活 — 但至少我無悔，我正無限接近生命的意義。

最後亦感謝彭定康港督替我寫了一篇簡介，簡單扼要地講解為何我會出現在榜單上，讓不同背景的讀者都能有基本了解。

TIME100 2020 完整名單：

#國際連結
[👉] 訂閱 Patreon，了解我的思想、工作、生活
[👉] 訂閱「國際戰線頻道」 零時差緊貼最新動態

作者 Facebook

眾志班人真係成長得好快 進步咗好多

羅冠聰黃之鋒周庭全部都係畀共產黨迫到爆seed
如果當初冇畀人dq 做個安穩嘅議員仔...

學聯不死 眾志不生

假如冇2015拆學聯大台

周庭 想參與社運
就必需好似 何潔泓 周澄 咁畀老屎忽mentoring
上支聯會邪壇演「薪火相傳」神功戲

羅冠聰 只會奉行畀 支教民 教條
絕無可能 搞國際線 流亡抗共